黎緊去見一份廣告入面冇寫薪金既工, 幾個問題

去見呢份工既原因係自己對果間公司有興趣
咁岩佢有請緊果個位我有相關經驗所以申請左
而第二日亦到好快收到電話, 簡單問完我少少之前做過咩工 (心諗乜你冇睇我CV既咩...)之後就話公司都想見下我
咁就約左下個星期去寫字樓見

我有信心可以勝任到份工要做既野,所以interview表現唔擔心
但由於我唔係成日轉工見工,所以我唔知係咩野時機問佢其實諗住出幾錢講人好
我申請果陣upload既CV入面有寫expected salary not less than幾多咁既
當住佢有睇清楚覺得個人工佢地都接受可以比到先打比我話要見啦

咁通樣見完工都可能會循例問你有冇咩野問題想問架嘛
大家覺得我應唔應該係果個時候問薪金,返工時間,福利package呢d野呢?
另外,如果HR問你做乜唔做之前果份工,大家會唔會照實答d例如公司制度唔好,公司要你做d同職位無關既事之類既答案
定還是會答得好聽d類似係話想見識多d,趁依家廿零歲要轉工/轉行就應該依個階段去轉咁? 因為我偏向唔老作,特別見工都呃人好似好大獲咁

想睇下大家有咩睇法同埋有冇試過同樣情況
我依家本身有返緊工, 原先諗住見完人地出offer睇下佢出咩價先再決定轉唔轉
但都想問下會唔會有人真係咁問,HR又會點諗? 同埋決定請唔請果個人通常係唔係HR決定架?

打左好多野, 希望有人理我啦

呢啲公司先仆街 香港地有邊個打工唔係睇錢 你唔問佢出幾錢 到時唔啱心水又谷鳩氣 ，你問佢出幾時 又話你唔重視佢份工 淨係著重於人工

多謝你回覆先
係呀,我係擔心人地會覺得"我都未話請你,點解你就問我打算出幾錢請人?"

就咁睇你有三個問題
1. 幾時問份工出幾錢
2. hr問你點解要轉工
3. 請唔請你係邊個決定
好簡單答番你
1. 正常係interview最後就應該要問, 坦白講轉工都係睇人工, 人工唔吸引佢都整唔到你走啦, 所以package 問題係必問而且係應該放最後去問, 當然咩語氣問呀點問呀我就教你唔到啦
2. 千萬唔好講上一家任何壞話, 因為好有可能你對現任東主ge不滿係新公司都可能會出現, 而hr亦會心知肚明知道ed 離職原因係新公司都有, 咁hr請你番去咪即係代表你好快都會走?! 另外佢地都會將心比己, 怕你離職後係行內唱公司, 都係唔好ge事黎
3. 請唔請你係上司/team head 決定, 人工package係hr決定, 當然你可以向second in 時的未來上司提出(如有second in) 想要幾多offer, 佢地都會同Hr講番, 真係做唔到果個價位上司果一刻都會同你講。

lastly, 唔好以為cv寫ecpected salary係幾多佢就真係比幾多你, 好大可能會壓價/ 透過比多d福利你去整低個人工(eg 比多幾日al你), 自己汁生, 通常hr比得offer你就唔會改架喇, 所以為免浪費大家時間, 係first in/ 見hr果陣時就要講明你current salary幾多同expected salary唔能夠低過, 咁佢出offer/ arrange second in 都心中有數, 你好佢好。

補充: 大公司轉大公司,係唔同行業
我寫既人工係我最低限度接受到既人工,定其實我係笨柒左應該寫高D?
因此我先寫Not less than,會唔會咁都比人壓價

正常都寫高千零兩千比人壓架啦

哦, 大公司你可以放心, 基本上佢地有哂規定轉入黎ge新同事個價位係幾多架喇, 但福利基本上訂死左幾多年資就幾多福利
btw, 如果係轉行的話, 可能當你係junior, 咁就唔同講法, 個package又唔同

anyway, good luck!

唔該曬 好有用既資料
咁我就放心去問啦一於
柒就柒在寫低左姐....

去你搵喱份工個求職網度，用薪金range 搜尋返你宜家想見份工，就知佢大約想請幾錢人工